1. Membuat Database
create database myshop;

2. Membuat Table didalam Database
Tabel Users
create table users (
    -> id int primary key auto_increment,
    -> name varchar(255),
    -> email varchar(255),
    -> password varchar(255)
    -> );

Tabel Categories
create table categories (
    -> id int primary key auto_increment,
    -> name varchar(255)
    -> );

Tabel Items
create table items (
    -> id int primary key auto_increment,
    -> name varchar(255),
    -> description varchar(255),
    -> price int,
    -> stock int,
    -> category_id int,
    -> foreign key(category_id) references categories(id)
    -> );

3. Memasukkan Data pada Table
Insert Table Users
insert into users(name,email,password) values("John Doe","john@doe.com","john123"),("Jane Doe","jane@doe.com","jenita12");

Insert Table Categories
insert into categories(name) values("gadget","cloth","men","women","branded");

Insert Table Items
insert into items(name,description,price,stock,category_id) values("Sumsang b50","hape keren dari merek sumsang",4000000,100,1),("Uniklooh","baju keren dari brand ternama",500000,50,2),("IMHO Watch","jam tangan anak yang jujur banget",2000000,10,1);

4. Mengambil Data dari Database
a. Mengambil data users kecuali password
select id,name,email from users;

b. Mengambil data items
kondisi >1000000
select * from items where price>1000000;

kondisi mengandung kata "sang"
select * from items where name like '%sang%';

c. Menampilkan data items join dengan kategori
select items.name, items.description, items.price, items.stock, items.category_id, categories.name as kategori from items inner join categories on items.category_id = categories.id;

5. Mengubah Data dari Database
update items set price=2500000 where id=1;